# SOME DESCRIPTIVE TITLE.
# Copyright (C) 2007-2021, Georg Brandl and the Sphinx team
# This file is distributed under the same license as the Sphinx package.
# FIRST AUTHOR <EMAIL@ADDRESS>, 2021.
#
#, fuzzy
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: Sphinx 4.2.0\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2021-10-20 19:07+0800\n"
"PO-Revision-Date: YEAR-MO-DA HO:MI+ZONE\n"
"Last-Translator: FULL NAME <EMAIL@ADDRESS>\n"
"Language-Team: LANGUAGE <LL@li.org>\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=utf-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Generated-By: Babel 2.9.1\n"

#: ../../usage/advanced/intl.rst:4
msgid "Internationalization"
msgstr "国际化"

#: ../../usage/advanced/intl.rst:8
msgid ""
"Complementary to translations provided for Sphinx-generated messages such"
" as navigation bars, Sphinx provides mechanisms facilitating the "
"translation of *documents*.  See the :ref:`intl-options` for details on "
"configuration."
msgstr ""
"作为对 Sphinx 生成的信息（如导航条）的翻译的补充，Sphinx 提供了"
"促进文件翻译的机制。关于配置的细节，请看 :ref:`intl-options`。"

#: ../../usage/advanced/intl.rst:15
msgid ""
"Workflow visualization of translations in Sphinx.  (The figure is created"
" by `plantuml <https://plantuml.com>`_.)"
msgstr ""
"Sphinx 翻译工作流程的可视化。"
"（该图是由 `plantuml <https://plantuml.com>`_ 创建的。）"

#: ../../usage/advanced/intl.rst:22
msgid "Sphinx internationalization details"
msgstr "Sphinx 国际化的细节"

#: ../../usage/advanced/intl.rst:24
msgid ""
"**gettext** [1]_ is an established standard for internationalization and "
"localization.  It naively maps messages in a program to a translated "
"string. Sphinx uses these facilities to translate whole documents."
msgstr ""
":program:`gettext` [1]_ 是国际化和本地化的一个既定标准。它自然地将程序中的信息映射到"
"一个已经翻译的字符串。Sphinx 使用这些工具来翻译整个文档。"

#: ../../usage/advanced/intl.rst:28
msgid ""
"Initially project maintainers have to collect all translatable strings "
"(also referred to as *messages*) to make them known to translators.  "
"Sphinx extracts these through invocation of ``sphinx-build -b gettext``."
msgstr ""
"最初，项目维护人员必须收集所有可翻译字符串（也称为 **消息**）以使翻译人员知道需要翻译的信息。"
"Sphinx 通过调用 :command:`sphinx-build -b gettext` 来提取这些内容。"

#: ../../usage/advanced/intl.rst:32
msgid ""
"Every single element in the doctree will end up in a single message which"
" results in lists being equally split into different chunks while large "
"paragraphs will remain as coarsely-grained as they were in the original "
"document.  This grants seamless document updates while still providing a "
"little bit of context for translators in free-text passages.  It is the "
"maintainer's task to split up paragraphs which are too large as there is "
"no sane automated way to do that."
msgstr ""
"doctree 中的每个元素都将以一条消息结束，这将导致列表被平均地分成不同的块，"
"而大的段落将保持与原始文档中一样的粗粒度。这就允许无缝的文档更新，"
"同时仍然为自由文本段中的翻译人员提供一点上下文信息。"
"因为没有一种合理的自动化方法来分割这些段落，所以维护人员的任务是分割极大的段落。"

#: ../../usage/advanced/intl.rst:40
msgid ""
"After Sphinx successfully ran the "
":class:`~sphinx.builders.gettext.MessageCatalogBuilder` you will find a "
"collection of ``.pot`` files in your output directory.  These are "
"**catalog templates** and contain messages in your original language "
"*only*."
msgstr ""
"在 Sphinx 成功运行 :class:`~sphinx.builders.gettext.MessageCatalogBuilder` 之后，"
"您将在输出目录中找到一组 ``.pot`` 文件。这些是 **目录模板**，"
"只包含您的原始语言的消息。"

#: ../../usage/advanced/intl.rst:45
msgid ""
"They can be delivered to translators which will transform them to ``.po``"
" files --- so called **message catalogs** --- containing a mapping from "
"the original messages to foreign-language strings."
msgstr ""
"它们可以被传递给翻译程序，并将其转换成 ``.po`` 文件，"
"即所谓的 **消息目录**，其中包含从原始消息到外语字符串的映射。"

#: ../../usage/advanced/intl.rst:49
msgid ""
"*gettext* compiles them into a binary format known as **binary catalogs**"
" through :program:`msgfmt` for efficiency reasons.  If you make these "
"files discoverable with :confval:`locale_dirs` for your "
":confval:`language`, Sphinx will pick them up automatically."
msgstr ""
"为了提高效率，:program:`gettext` 将它们编译成一种被称为 **二进制目录** "
"的二进制格式 :program:`msgfmt`。如果您"
"使用 :confval:`locale_dirs` 为您的 :confval:`language` 设置"
"这些文件的可发现性，Sphinx 将自动提取它们。"

#: ../../usage/advanced/intl.rst:54
msgid ""
"An example: you have a document ``usage.rst`` in your Sphinx project.  "
"The *gettext* builder will put its messages into ``usage.pot``.  Imagine "
"you have Spanish translations [2]_ stored in ``usage.po`` --- for your "
"builds to be translated you need to follow these instructions:"
msgstr ""
"一个例子：在你的 Sphinx 项目中，你有一个文件 ``usage.rst``。"
":program:`gettext` 构建器将把它的信息放到 ``usage.pot`` 中。"
"想象一下，你有 西班牙文翻译 [2]_ 存储在 ``usage.po`` 中——为了让你"
"的构建时被翻译，你需要按照以下说明翻译："

#: ../../usage/advanced/intl.rst:59
msgid ""
"Compile your message catalog to a locale directory, say ``locale``, so it"
" ends up in ``./locale/es/LC_MESSAGES/usage.mo`` in your source directory"
" (where ``es`` is the language code for Spanish.) ::"
msgstr ""
"将你的信息目录编译到一个本地化目录中，"
"比如说 ``locale/``，这样它就会出现在你的源代码"
"目录中的 :file:`./locale/es/LC_MESSAGES/usage.mo` 中。"
"（其中 ``es`` 是西班牙语的语言代码。）::"

#: ../../usage/advanced/intl.rst:65
msgid "Set :confval:`locale_dirs` to ``[\"locale/\"]``."
msgstr "设置 :confval:`locale_dirs` 为 ``[\"locale/\"]``。"

#: ../../usage/advanced/intl.rst:66
msgid ""
"Set :confval:`language` to ``es`` (also possible via :option:`-D <sphinx-"
"build -D>`)."
msgstr ""
"设置 :confval:`language` 为 ``es`` （也"
"可以通过 :option:`-D <sphinx-build -D>` 设置）。"

#: ../../usage/advanced/intl.rst:68
msgid "Run your desired build."
msgstr "运行你想要的构建。"

#: ../../usage/advanced/intl.rst:72
msgid "Translating with sphinx-intl"
msgstr "使用 sphinx-intl 翻译"

#: ../../usage/advanced/intl.rst:75
msgid "Quick guide"
msgstr "快捷指南"

#: ../../usage/advanced/intl.rst:77
msgid ""
"`sphinx-intl`_ is a useful tool to work with Sphinx translation flow.  "
"This section describe an easy way to translate with *sphinx-intl*."
msgstr ""
"`sphinx-intl`_ 是一个有用的工具，用于处理 Sphinx 翻译流。"
"本节描述了一个使用 *sphinx-intl* 进行翻译的简单方法。"

#: ../../usage/advanced/intl.rst:80
msgid "Install `sphinx-intl`_."
msgstr "安装 `sphinx-intl`_"

#: ../../usage/advanced/intl.rst:86
msgid "Add configurations to ``conf.py``."
msgstr "添加配置到 ``conf.py``。"

#: ../../usage/advanced/intl.rst:93
msgid ""
"This case-study assumes that BUILDDIR is set to ``_build``, "
":confval:`locale_dirs` is set to ``locale/`` and "
":confval:`gettext_compact` is set to ``False`` (the Sphinx document is "
"already configured as such)."
msgstr ""
"本案例研究假设 BUILDDIR 被设置为 ``_build``， "
":confval:`locale_dirs` 被设置为 ``locale/``， "
"并且 :confval:`gettext_compact` 被设置为 ``False`` "
"（Sphinx 文档已经被配置成这样）。"

#: ../../usage/advanced/intl.rst:97
msgid "Extract translatable messages into pot files."
msgstr "将可翻译的信息提取到 ``pot`` 文件中。"

#: ../../usage/advanced/intl.rst:103
msgid ""
"The generated pot files will be placed in the ``_build/gettext`` "
"directory."
msgstr ""
"生成的 ``pot`` 文件将被放在 ``_build/gettext`` 目录中。"

#: ../../usage/advanced/intl.rst:105
msgid "Generate po files."
msgstr "生成 ``po`` 文件。"

#: ../../usage/advanced/intl.rst:107
msgid "We'll use the pot files generated in the above step."
msgstr "我们将使用上述步骤中生成的 ``pot`` 文件。"

#: ../../usage/advanced/intl.rst:113
msgid ""
"Once completed, the generated po files will be placed in the below "
"directories:"
msgstr "一旦完成，生成的 ``po`` 文件将被放置在下面的目录中："

#: ../../usage/advanced/intl.rst:116
msgid "``./locale/de/LC_MESSAGES/``"
msgstr ""

#: ../../usage/advanced/intl.rst:117
msgid "``./locale/ja/LC_MESSAGES/``"
msgstr ""

#: ../../usage/advanced/intl.rst:119
msgid "Translate po files."
msgstr "翻译 ``po`` 文件。"

#: ../../usage/advanced/intl.rst:121
msgid ""
"As noted above, these are located in the ``./locale/<lang>/LC_MESSAGES`` "
"directory.  An example of one such file, from Sphinx, ``builders.po``, is"
" given below."
msgstr ""
"如上所述，这些文件位于 ``./locale/<lang>/LC_MESSAGES`` 目录中。"
"下面是来自 Sphinx 的一个文件 ``builders.po``。"

#: ../../usage/advanced/intl.rst:132
msgid ""
"Another case, msgid is multi-line text and contains reStructuredText "
"syntax:"
msgstr ""
"另一种情况是， ``msgid`` 是多行文本，并包含 reStructuredText 语法："

#: ../../usage/advanced/intl.rst:145
msgid ""
"Please be careful not to break reST notation.  Most po-editors will help "
"you with that."
msgstr ""
"请注意不要破坏 reST 的记号。大多数 po-editors 会帮助你。"

#: ../../usage/advanced/intl.rst:148
msgid "Build translated document."
msgstr "建立翻译文件。"

#: ../../usage/advanced/intl.rst:150
msgid ""
"You need a :confval:`language` parameter in ``conf.py`` or you may also "
"specify the parameter on the command line."
msgstr ""
"你需要在 ``conf.py`` 中设置一个 :confval:`language` 参数，"
"或者你也可以在命令行中指定该参数。"

#: ../../usage/advanced/intl.rst:153
msgid "For for BSD/GNU make, run:"
msgstr "对于 BSD/GNU 的 make，运行："

#: ../../usage/advanced/intl.rst:159
msgid "For Windows :command:`cmd.exe`, run:"
msgstr "对于 Windows :command:`cmd.exe`，运行："

#: ../../usage/advanced/intl.rst:166
msgid "For PowerShell, run:"
msgstr "对于 PowerShell，运行："

#: ../../usage/advanced/intl.rst:173
msgid ""
"Congratulations! You got the translated documentation in the "
"``_build/html`` directory."
msgstr "祝贺你！你在 ``_build/html`` 目录下得到了翻译好的文档。"

#: ../../usage/advanced/intl.rst:178
msgid ""
":program:`sphinx-build` that is invoked by make command will build po "
"files into mo files."
msgstr ""
":program:`sphinx-build` 由 :command:`make` 命令调用，"
"将构建 ``po`` 文件变成 ``mo`` 文件。"

#: ../../usage/advanced/intl.rst:181
msgid ""
"If you are using 1.2.x or earlier, please invoke :command:`sphinx-intl "
"build` command before :command:`make` command."
msgstr ""
"如果你使用 1.2.x 或更早的版本，"
"请在 :command:`sphinx-intl build` 命令之前调用 :command:`make` 命令。"

#: ../../usage/advanced/intl.rst:185
msgid "Translating"
msgstr "翻译中"

#: ../../usage/advanced/intl.rst:188
msgid "Update your po files by new pot files"
msgstr "通过新的 ``pot`` 文件更新你的 ``po`` 文件"

#: ../../usage/advanced/intl.rst:190
msgid ""
"If a document is updated, it is necessary to generate updated pot files "
"and to apply differences to translated po files.  In order to apply the "
"updates from a pot file to the po file, use the :command:`sphinx-intl "
"update` command."
msgstr ""
"如果一个文件被更新，有必要生成更新的 ``pot`` 文件，"
"并将差异应用于翻译的 ``po`` 文件。为了将 ``pot`` 文件的更新，"
"请使用 :command:`sphinx-intl update` 命令。"

#: ../../usage/advanced/intl.rst:200
msgid "Using Transifex service for team translation"
msgstr "使用 Transifex 服务进行团队翻译"

#: ../../usage/advanced/intl.rst:202
msgid ""
"Transifex_ is one of several services that allow collaborative "
"translation via a web interface.  It has a nifty Python-based command "
"line client that makes it easy to fetch and push translations."
msgstr ""
"Transifex_ 是几个允许通过网络界面进行协作翻译的服务之一。"
"它有一个灵巧的基于 Python 的命令行客户端，使它很容易获取和推送译文。"

#: ../../usage/advanced/intl.rst:209
msgid "Install `transifex-client`_."
msgstr "安装 `transifex-client`_。"

#: ../../usage/advanced/intl.rst:211
msgid "You need :command:`tx` command to upload resources (pot files)."
msgstr "你需要 :command:`tx` 命令来上传资源（``pot`` 文件）。"

#: ../../usage/advanced/intl.rst:217
msgid "`Transifex Client documentation`_"
msgstr "`Transifex 客户端文档`_"

#: ../../usage/advanced/intl.rst:219
msgid "Create your transifex_ account and create new project for your document."
msgstr "创建你的 transifex_ 账户并为你的文件创建新的项目。"

#: ../../usage/advanced/intl.rst:221
msgid ""
"Currently, transifex does not allow for a translation project to have "
"more than one version of the document, so you'd better include a version "
"number in your project name."
msgstr ""
"目前，transifex 不允许一个翻译项目有多个版本，"
"所以你最好在你的项目名称中包括一个版本号。"

#: ../../usage/advanced/intl.rst:225
msgid "For example:"
msgstr "例如："

#: ../../usage/advanced/intl.rst
msgid "Project ID"
msgstr "项目 ID"

#: ../../usage/advanced/intl.rst:227
msgid "``sphinx-document-test_1_0``"
msgstr ""

#: ../../usage/advanced/intl.rst
msgid "Project URL"
msgstr "项目 URL"

#: ../../usage/advanced/intl.rst:228
msgid "``https://www.transifex.com/projects/p/sphinx-document-test_1_0/``"
msgstr ""

#: ../../usage/advanced/intl.rst:230
msgid "Create config files for :command:`tx` command."
msgstr "为 :command:`tx` 命令创建配置文件。"

#: ../../usage/advanced/intl.rst:232
msgid ""
"This process will create ``.tx/config`` in the current directory, as well"
" as a ``~/.transifexrc`` file that includes auth information."
msgstr ""
"这个过程将在当前目录下创建 ``.tx/config``，"
"以及 ``~/.transifexrc`` 文件，其中包括认证信息。"

#: ../../usage/advanced/intl.rst:246
msgid "Upload pot files to transifex service."
msgstr "将 ``pot`` 文件上传到 transifex 服务。"

#: ../../usage/advanced/intl.rst:248
msgid "Register pot files to ``.tx/config`` file:"
msgstr "在 ``.tx/config`` 文件中注册 ``pot`` 文件："

#: ../../usage/advanced/intl.rst:256
msgid "and upload pot files:"
msgstr "并且上传 ``pot`` 文件："

#: ../../usage/advanced/intl.rst:267
msgid "Forward the translation on transifex."
msgstr "转发 transifex 上的译文。"

#: ../../usage/advanced/intl.rst:271
msgid "Pull translated po files and make translated HTML."
msgstr "拉取翻译好的 ``po`` 文件，并制作翻译好的 HTML。"

#: ../../usage/advanced/intl.rst:273
msgid ""
"Get translated catalogs and build mo files. For example, to build mo "
"files for German (de):"
msgstr ""
"获取翻译好的目录并建立 ``mo`` 文件。例如，建立德语（de）的 ``mo`` 文件。"

#: ../../usage/advanced/intl.rst:285
msgid "Invoke :command:`make html` (for BSD/GNU make):"
msgstr "调用 :command:`make html` （用于 BSD/GNU make）："

#: ../../usage/advanced/intl.rst:291
msgid "That's all!"
msgstr "这就是全部！"

#: ../../usage/advanced/intl.rst:293
msgid "Translating locally and on Transifex"
msgstr "在本地和 Transifex 上进行翻译。"

#: ../../usage/advanced/intl.rst:295
msgid ""
"If you want to push all language's po files, you can be done by using "
":command:`tx push -t` command.  Watch out! This operation overwrites "
"translations in transifex."
msgstr ""
"如果你想推送所有语言的 ``po`` 文件，你可以通过"
"使用 :command:`tx push -t` 命令来完成。"
"注意! 这个操作会覆盖 transifex 中的翻译。"

#: ../../usage/advanced/intl.rst:299
msgid ""
"In other words, if you have updated each in the service and local po "
"files, it would take much time and effort to integrate them."
msgstr ""
"换句话说，如果你在服务和本地 ``po`` 中分别更新了"
"文件，就会花费很多时间和精力来整合它们。"

#: ../../usage/advanced/intl.rst:304
msgid "Contributing to Sphinx reference translation"
msgstr "为 Sphinx 参考翻译做贡献"

#: ../../usage/advanced/intl.rst:306
msgid ""
"The recommended way for new contributors to translate Sphinx reference is"
" to join the translation team on Transifex."
msgstr ""
"建议新的贡献者翻译 Sphinx 参考资料的方式是"
"加入 Transifex 的翻译团队。"

#: ../../usage/advanced/intl.rst:309
msgid "There is a `sphinx translation page`_ for Sphinx (master) documentation."
msgstr "有一个 `Sphinx 翻译页面`_，用于翻译 Sphinx（master）文档。"

#: ../../usage/advanced/intl.rst:311
msgid "Login to transifex_ service."
msgstr "登录 transifex_ 服务。"

#: ../../usage/advanced/intl.rst:312
msgid "Go to `sphinx translation page`_."
msgstr "转到 `Sphinx 翻译页面`_"

#: ../../usage/advanced/intl.rst:313
msgid "Click ``Request language`` and fill form."
msgstr "点击 ``Request language`` 并填写表单"

#: ../../usage/advanced/intl.rst:314
msgid "Wait acceptance by transifex sphinx translation maintainers."
msgstr "等待 transifex sphinx 翻译维护者的验收。"

#: ../../usage/advanced/intl.rst:315
msgid "(After acceptance) Translate on transifex."
msgstr "(接受后）在 transifex 上翻译。"

#: ../../usage/advanced/intl.rst:317
msgid "Detail is here: https://docs.transifex.com/getting-started-1/translators"
msgstr "细节见：https://docs.transifex.com/getting-started-1/translators"

#: ../../usage/advanced/intl.rst:320
msgid "Footnotes"
msgstr "脚注"

#: ../../usage/advanced/intl.rst:321
msgid ""
"See the `GNU gettext utilities "
"<https://www.gnu.org/software/gettext/manual/gettext.html#Introduction>`_"
" for details on that software suite."
msgstr ""
"见 `GNU gettext 实用工具 "
"<https://www.gnu.org/software/gettext/manual/gettext.html#Introduction>`_"
" 了解该软件套件的详情。"

#: ../../usage/advanced/intl.rst:324
msgid "Because nobody expects the Spanish Inquisition!"
msgstr "因为没有人期待西班牙宗教裁判所的出现！"
